Sorry...純粹想搵人傾吓心事...有啲遺憾

有咩辦法可以忘記過去？或者忘記自己做錯過嘅事？

自己dse讀書唔叻幾年前入咗asso
喺asso好努力讀 cgpa有3.7-3.8
但因為自己non jupas嗰時排choice排得唔靚
將hku ba排咗喺第二位 (但hku淨係睇first choice)
排喺第一位嘅科又無收到我
搞到最後明明夠分都入唔到ba (後尾睇返其他畢業生嘅record先知)
最後就入咗非三大嘅ba
一直都好自責同遺憾
一直以嚟嘅目標係入三大報答父母，但最後都做唔到
宜家讀書嘅時候成日都覺得自己好無用
每當諗起自己錯過咗一個咁好嘅機會就會忍唔住喊

出嚟做嘢之後就會發現呢啲都唔係咁重要
既然都變左事實
你趁讀書既時候搵多幾份相關既pt/intern做
儲多啲經畢業之後一樣可以搵到份人工唔錯既工

多謝你呀
文科比較難揾intern
到時都預咗揸兜
同埋宜家完全無u life
多數都係自學

讀差學校=/=搵唔到錢
努力之後啦

其實讀邊間U唔重要，將來成就都係睇你自己修為。U只係一個牌子，著咩野牌子既衫同你個人實力無關。我過左35，degree同master都係二等大學，但係我鍾意我既人生，我既自信源於自己既本質，唔係讀咩大學。

多謝巴打 真係比你inspire到
可能因為我份人比較悲觀同無自信啦
總係有一種比較嘅心態
好驚人哋睇唔起我
我成日喺度幻想如果自己入咗間好啲嘅U就起碼唔會好似宜家咁(自暴自棄）
呢種心態係咪死得㗎？

知道但已經無咗動力同目標喇

無實力就會無自信，學野係靠自己唔係靠大學。我見過好多連大學都未讀過但智慧見識都比我好既人。反而好多名牌大學畢業，腦袋想唔開，奴性又強，一輩子都平平無奇，庸庸碌碌。

你自己靠自己，發掘自己既優點同興趣，培養下修煉下，將優點同興趣變成自己既技術同獨特長處，做個抬起頭有自信既人，唔好完全比個世界同命運帶住你走。

真係比你講中咗，我冇自信嘅主要原因都係因為自己缺乏實力。。。我會好好反省吓
講起興趣，我由細到大都好想做老師，但對我嚟講呢個係夢想，遙不可及
雖然自己語文能力尚算OK，又鍾意對住小朋友
但係有自己太多缺點
一嚟自己性格比較內向，又唔識面對壓力
而且香港競爭力實在太大，幾千個人爭幾百個教育文憑
讀完個教育文憑之後仲要同人爭，一諗到呢度我已經覺得自己唔會捱到落去
有時真係覺得自己唔係好適合喺呢個社會生存

來忘掉過去 來忘掉錯對
共渡患難日子總有樂趣
不相信會失望！

多謝巴打鼓勵

出黎做野之後讀多個三大master 囉

唔好太介意讀書既野
前面仲有好長既路
Enjoy your life,

樓豬仲未訓

你又唔係做研究,讀邊間U分別可能都只係出黎搵工個吓.

屋企人已經覺得你好叻豬了

世侄，咪話呀叔唔點醒你
其實你能夠由asso升到上u己經好叻
其實出到黎做野真係除咗第一份工
之後其實無撚人理你邊間大學畢業
三唔三大真係無撚所謂 vv
大撚把所謂三大人都好霉
所以老土講句 繼續做好自己就夠啦 加油呀

點解入三大先係報答父母呢？
你真係咁在意，咪之後post-grad 係返三大讀，當完自己心願囉

讀書係買沙紙，返工之後冇咩價值

其實你3.7都入唔到三大啦
所以冇所謂啦

入三大 同報答父母有咩關係

其實真係唔洗咁睇重呢啲，我同你一樣都係讀asso經nonju升學，我自己好運啲入到hku ba
依家畢業，但我成日都覺得自己無任何長處技能，因為讀文科我係就讀咗好多書，我都好想搵文字工作黎做，但呢一刻先發現，之前無相關intern經驗之後都好難入行
仲記得我初初收到hku offer我阿媽開心到攬住我，依家我一個頹廢社畜樣好似永遠無辦法出人頭地咁，我覺得咁樣更加對屋企人唔住
所以你未錯過任何機會，你仲有書讀、有時間增值自己
雖然明白文科人都係多愁善感啲但唔使因為呢啲咁唔開心
Hku ba過來人話你知，真係無咩特別

其實對於無乜自信心又想改既人我會建議由小入手 從完成到小目標讚自己開始 買小小野獎勵自己（lets say 我琴晚飲左罐好耐無飲既啤酒）慢慢有完成小目標既信心 再將中目標拆開幾個小目標 如此類推 慢慢個人會對自己可以完成到啲會有更加清晰既了解

如果覺得自己改唔到架啦係咁架啦人生出黎就係咁無自信架啦 我會建議都係繼續做廢人啦 呢個世界大部分都係垃圾人黎

過幾年你就發現呢啲好少事

唔緊要
非專科讀完出黎個個差不多

估唔到真係有過來人回覆 多謝巴打你肯嘥時間鼓勵我呀睇到眼濕濕
可能自己將得失睇得太重啦 一直都好執著自己嘅過錯 成日都耿耿於懷

因為入咗U之後我覺得落差好大
雖然都係讀ba，但我嗰科仲要讀埋好多同programming 有關嘅嘢(一定要讀埋先畢到業）
但我嘅興趣剩係得英文所以宜家讀得好辛苦
之後就覺得自己一直以嚟嘅努力都付諸流水
原本諗住asso努力啲讀可以升返上自己鍾意嘅科目，但最後都做唔到

巴打其實你可以再讀多個master/ pgde，整靚啲學歷實有人請嘅！不過我就難啲喇應該

醒咗無耐

me too 食都未飯

多謝叔叔鼓勵 我會嘗試樂觀啲㗎喇
但係asso升到上u嘅真係周街都係
眼見身邊grad咗嘅師兄師姐有好多都仲未揾到工
我自己都好淆

成日話乞食
而家讀5讀U都好似冇分別咁
唉

自細體弱多病 成日要佢哋照顧
諗住入間好啲嘅U會令佢哋開心啲咋
又或者第時會易啲揾工
另一方面 有得入三大點會有人say no
覺得自己明明差少少就入到 好唔甘心
所以成日都放唔低

same

巴打同我一樣好頹
其實好大機會讀完都揾唔到嘢做

有就有嘅
睇你做5做lor

你平時係咪都好夜訓㗎
唔知食咩好

係呀 我叫咗譚仔

大家出黎第一份工差唔多， 反而往後要講際遇。 而家讀咩大學影響唔係好大

非專科其實邊間u都無太大分別
反而你做多啲intern 搵工真係易好多

老套咁講
人地都未踩你，你就先自踩
咁樣點會有人欣賞你

沙紙只係一個虛名，重點係，你u期間既成長，心態，自我管理同待人處事
呢啲先係讀u最應該注重既野

人唔會無錯過，但如果你不斷停步回望住個錯，你就會行得比其他人慢
時間一分一秒咁過，對於遺憾應該learn from it
日後你學有所成 彌唔彌補都係你既選擇 而唔再係命運幫你安排

睇到你話想教書 just do it
如果你未試過就放棄，相信5年後 又會成為你一個遺憾，有目標，就俾油直去，起碼已經贏一半

對於父母而言，佢哋最安慰既唔係你入到邊間名u，而係睇到你成長，成熟，識為自己打算，快樂。

每一個錯，遺憾都有佢存在價值，接納佢，先對你將來有幫助，最緊要吸取教訓，如果唔係就錯得毫無意義

當你本人生冊寫滿十幾頁精精彩彩果時，你就會發覺，某頁既污漬，根本唔會再有人去注視 甚至突顯到往後既豐富

你入到三大唔代表可以報答老豆老母
同樣入唔到都唔代表啲咩

起碼你有自己興趣想做嘅嘢
咁你就唔好諗之後係咪要同人爭驚爭唔過
咁諗已經輸咗半啦

試咗先
冇ulife咪自己努力讀書搵intern囉

講到尾讀邊間出黎都係乞食
利申文科仔

多謝你願意睇我嘅放負文 仲打番咁大篇文覆我
因為我唔敢同身邊嘅朋友傾訴 唯有喺呢度放吓負
你講得好啱 如果自暴自棄就一定唔會做到大事
呢件事放咗喺個心好耐 一訓唔著就會忍唔住諗
又或者係諗到訓唔著 不停轉牛角尖
明明自己都知道改變唔到過咗去嘅嘢，但又控制唔到自己唔去諗

唉 天生性格就係咁悲觀同執著
其實真係好討厭自己
將所有嘢睇得好重，淨係識得無限放大自己嘅缺陷，不停回想自己做錯邊步

同路人
多謝你嘅鼓勵呀
一齊努力啦

絲打你到底去咗邊到讀要讀programming 咁痴線你有無考慮再用asso分數報一年non ju啊
你就英文，我自己係讀中文，所以都幾明白你感受有時候覺得投入讀文科個人會太出世，所以要讀programming我都會好痛苦，但我大學讀中文讀得咁開心最後結果就係搵唔到工現實啲諗有文科以外既skill可以更方便你搵工

我19 grad既，已經裸辭咗依家份頹工，打算準備下考研究生，共勉之文科人

我係讀九龍區大學 (唔想同人相認)
讀埋今年就grad
當初都有諗過quit U報多次non ju㗎
但係驚如果最後佢唔收我就死硬

好想知hku d professor 係咪好有心教學㗎
係咪真係學到好多嘢
Ching可唔可以分享吓你嘅大學生涯

因為我嗰邊有勁多大陸教授，教得好差
D英文好難明，完全唔知佢講緊乜
大部分嘅科目都係自學
上個sem不停zoom 完全無u life咁濟 頹到爆

報答父母同入三大... 入唔到嘅都係不孝子？

一齊加油
就算真係乞食都唔緊要嘅
讀得開心咪得囉

可惜我揀錯咗科
入咗文科但要讀埋電腦嘢
巴打你點解對文科有興趣？

我覺得Hku 啲中文系教授雖然唔係名人（感覺CU BU既教授名聲響亮好多），但都係基礎札實既老師黎，問得問題都可以好好引導學生，所以我係有得著既係到讀書（另外我係中文系少不免好多大陸老師同tutor)

不過你係呢個時期係辛苦架啦，我都替你覺得sad

不過我都有朋友讀完degree覺得唔掂再non ju報degree，當洗底咁

總之好多出路既，絲打定啲黎
（明明我自己都咁頹但咁理直氣壯同你講）

行行出狀元

圍爐取暖

好羨慕巴打可以好享受自己讀緊嘅嘢
想請教吓乜大學畢業之後仲可以用non ju成績報多次degree㗎咩？但已經有曬大學成績。。。
好想請教吓！
如果真係得嘅可能我grad咗再狗衝去讀番

好欣賞巴打你肯繼續追尋自己嘅理想 唔好隨波逐流的確好重要！你有無諗過做老師？